+++
title = '3.333'
translationKey = '3.333'
date = 2023-11-26T13:02:32+01:00
draft = false
+++

Eine Funktion kann darum nicht ihr eigenes Argument sein, weil das Funktionszeichen bereits das Urbild seines Arguments enthält und es sich nicht selbst enthalten kann.
Nehmen wir nämlich an, die Funktion <span class="mathmode"><var>F</var>(<var>fx</var>)</span> könnte ihr eigenes Argument sein; dann gäbe es also einen Satz: „<span class="mathmode"><var>F</var>(<var>F</var>(<var>fx</var>))</span>“ und in diesem müssen die äußere Funktion <span class="mathmode"><var>F</var></span> und die innere Funtion <span class="mathmode"><var>F</var></span> verschiedene Bedeutungen haben, denn die innere hat die Form <span class="mathmode"><var>φ</var>(<var>fx</var>)</span>, die äußere die Form <span class="mathmode"><var>ψ</var>(<var>φ</var>(<var>fx</var>))</span>. Gemeinsam ist den beiden Funktionen nur der Buchstabe „<span class="mathmode"><var>F</var></span>“, der aber allein nichts bezeichnet.
Dies wird sofort klar, wenn wir statt „<span class="mathmode"><var>F</var>(<var>Fu</var>)</span>“ schreiben „<span class="mathmode"><span class="quant">(<span class="symbol">∃</span><var>φ</var>):</span><var>F</var>(<var>φu</var>)<span class="mathrel">.</span><var>φu</var><span class="mathrel">=</span><var>Fu</var></span>“.
Hiermit erledigt sich Russells Paradox.
