+++
title = '4.1273'
translationKey = '4.1273'
date = 2023-11-26T13:02:33+01:00
draft = false
+++

Wollen wir den allgemeinen Satz: „<span class="mathmode"><var>b</var></span> ist ein Nachfolger von <span class="mathmode"><var>a</var></span>“ in der Begriffsschrift ausdrücken, so brauchen wir hierzu einen Ausdruck für das allgemeine Glied der Formenreihe:
<div class="centered"><span class="mathmode"><var>aRb</var></span>,<br />
<span class="mathmode"><span class="quant">(<span class="symbol">∃</span><var>x</var>):</span><var>aRx</var><span class="mathrel">.</span><var>xRb</var></span>,<br />
<span class="mathmode"><span class="quant">(<span class="symbol">∃</span><var>x</var>,<var>y</var>):</span><var>aRx</var><span class="mathrel">.</span><var>xRy</var><span class="mathrel">.</span><var>yRb</var></span>,<br />
…&nbsp; .</div>
<!-- noindent --> Das allgemeine Glied einer Formenreihe kann man nur durch eine Variable ausdrücken, denn der Begriff: Glied dieser Formenreihe, ist ein <em class="germph">formaler</em> Begriff. (Dies haben Frege und Russell übersehen; die Art und Weise, wie sie allgemeine Sätze wie den obigen ausdrücken wollen, ist daher falsch; sie enthält einen circulus vitiosus.)
Wir können das allgemeine Glied der Formenreihe bestimmen, indem wir ihr erstes Glied angeben und die allgemeine Form der Operation, welche das folgende Glied aus dem vorhergehenden Satz erzeugt.
